---
title: Vendredi 28 janvier 2022
---


Le tunnel de verre, le recrutement qui tourne en boucle, le cercle vicieux...

Les équipes cool sont petites ;
Ces petites équipe ont l'impression de ne pas avoir le temps d'aider une personne en acquisition d'autonomie ;
Les profils en reconversion vont dans les grosses structures ;
Les grosses structures sont un peu toxique et orienté évolution de carrière classique (pas de compréhension du métier de dev);
Les femmes en premier sont accompagné via des « évolutions » de carrière vers des postes de chef de projet et autres PO...


Pourquoi imaginer une échelle hiérarchique ? Pourquoi des évolutions de carrières ? Être dev à 30 ans, être dev à 40 ans, être dev à 50 ans !


